<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Profesor on Israel Jesús</title><link>https://goisra.github.io/WHEX/categories/example-category/</link><description>Recent content in Profesor on Israel Jesús</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://goisra.github.io/WHEX/categories/example-category/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hola Israel Jesús,</title><link>https://goisra.github.io/WHEX/p/hello-world/</link><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://goisra.github.io/WHEX/p/hello-world/</guid><description>&lt;img src="https://goisra.github.io/WHEX/p/hello-world/withoutexclusion.png" alt="Featured image of post Hola Israel Jesús," />&lt;h2 id="desglose-de-información-para-whex">Desglose de Información para WHEX
&lt;/h2>&lt;h1 id="apartado-general-introductorio">Apartado General (Introductorio)
&lt;/h1>&lt;br>
&lt;h1 id="qué-somos">¿Qué somos?
&lt;/h1>&lt;p>Somos una Iniciativa con un enfoque diferente que ofrece un programa de Capacitación y Sensibilización a profesores y alumnos sobre el trato adecuado de personas con capacidades diferentes dentro del aula de clases&lt;/p>
&lt;h1 id="para-qué-surgimospropósito">¿Para qué surgimos?(propósito)
&lt;/h1>&lt;p>Todo esto para la creación de un entorno más apto para las personas con capacidades diferentes y que favorezca significativamente su buen desempeño académico y desarrollo personal dentro del mundo real.
Se tiene como objetivo sensibilizar a estudiantes y docentes por medio de la capacitación y acercamiento al mundo de las personas con capacidades distintas, creando así un sentimiento de empatía, solidaridad, pertenencia e inclusión.&lt;/p>
&lt;h1 id="qué-es-una-persona-con-capacidades-diferentes">¿Qué es una persona con capacidades diferentes?
&lt;/h1>&lt;p>Más común y más cerca de lo que crees (datos sobre las personas con discapacidad y su alta presencia en el mundo real)
La educación es un derecho fundamental recogido en la Declaración Universal de Derechos Humanos de 1948. Varias declaraciones y convenciones han destacado la importancia que tiene la educación para las personas con discapacidad, entre otras, la Declaración de Salamanca sobre las necesidades educativas especiales de 1994, así como el artículo 24 de la Convención de las Naciones Unidas sobre los derechos de las personas con discapacidad (CRPD) adoptada en 2006. La Convención relativa a la Lucha contra las Discriminaciones en la Esfera de la Enseñanza de 1960 reitera también la importancia de la educación para todos.En 2015, la Declaración de Incheon recordó la importancia de la educación inclusiva para todos. Las metas 4.5 y 4.a reclaman el acceso a la educación y la construcción de instalaciones adaptadas que respondan a las necesidades de los niños con discapacidad (Educación 2030, 2016).¿QUÉ SABEMOS?Los datos sobre las cifras de matriculación escolar para niños con discapacidad son escasos. Sin embargo, sabemos que hay entre 93 y 150 millones de niños que viven con una discapacidad y, según el informe Generación del aprendizaje, en los países de rentas medias y bajas el número de niños con discapacidad que no van a la escuela alcanza los 33 millones (Grant Lewis, 2019). Además, los niños con discapacidad tienen menos probabilidades de acabar la educación primaria, secundaria y superior que los niños sin discapacidades.En todos los países del mundo, las personas con discapacidad tienen tasas de alfabetización más bajas que las personas sin discapacidad (Singal, 2015; IEU, 2018; Naciones Unidas, 2018). También hay una diferencia basada en la naturaleza de la discapacidad, es decir, el nivel de analfabetismo es más elevado en niños con discapacidad visual, trastornos múltiples o mentales en comparación con los niños con discapacidades motoras (Singal, 2015).Cuando van a la escuela, los niños con discapacidad sacan peores puntuaciones en matemáticas y pruebas de lectura, como muestran las evaluaciones de aprendizaje de PASEC (Banco Mundial 2019, Wodon et al., 2018). Las niñas con discapacidad se ven penalizadas aún más todavía por su género (IEU, 2018). Generalmente, la discapacidad suele agravar las desigualdades sociales (por ejemplo, la pobreza o el lugar de residencia). Dicho esto, en Pakistán la brecha en el aprendizaje entre los niños con discapacidad y los niños sin discapacidad matriculados en la escuela era menor que la brecha entre estos dos grupos fuera de la escuela (Rose et al., 2018: 9). Además, los estudios llevados a cabo en Estados Unidos de América han demostrado que los estudiantes con discapacidad logran mejores resultados académicos y están mejor integrados socialmente cuando estudian en un entorno ordinario o convencional que los estudiantes que estudian en clases segregadas o especializadas (Alquraini y Gut, 2012).&lt;/p></description></item></channel></rss>